{
    "question": "Mengapa ada Bank Perkreditan Rakyat atau BPR ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bank Perkreditan Rakyat (BPR) adalah lembaga keuangan bank yang menerima simpanan hanya dalam bentuk deposito berjangka, tabungan,\n dan/atau bentuk lainnya yang dipersamakan dan menyalurkan dana sebagai \nusaha BPR. Dengan lokasi yang pada umumnya dekat dengan tempat \nmasyarakat yang membutuhkan. Status BPR diberikan kepada Bank Desa, \nLumbung Desa, Bank Pasar, Bank Pegawai, Lumbung Pitih Nagari (LPN), \nLembaga Perkreditan Desa (LPD), Badan Kredit Desa (BKD), Badan Kredit \nKecamatan (BKK), Kredit Usaha Rakyat Kecil (KURK), Lembaga Perkreditan \nKecamatan (LPK), Bank Karya Produksi Desa (BKPD), dan/atau \nlembaga-lembaga lainnya yang dipersamakan berdasarkan UU Perbankan Nomor\n 7 Tahun 1992 dengan memenuhi persyaratan tatacara yang ditetapkan dengan Peraturan Pemerintah. Ketentuan tersebut diberlakukan karena mengingat bahwa lembaga-lembaga tersebut telah berkembang dari lingkungan masyarakat Indonesia,\n serta masih diperlukan oleh masyarakat, maka keberadaan lembaga \ndimaksud diakui. Oleh karena itu, UU Perbankan Nomor 7 Tahun 1992 \nmemberikan kejelasan status lembaga-lembaga dimaksud. Untuk menjamin \nkesatuan dan keseragaman dalam pembinaan dan pengawasan, maka \npersy-ratan dan tatacara pemberian status lembaga-lembaga dimaksud \nditetapkan dengan Peraturan Pemerintah.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karna itu untuk membantu masyarakat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sudah-benarkah-negara-indonesia-menerapkan-hukuman-mati-bagi-488",
            "question": "1.\u00a0Sudah benarkah negara Indonesia menerapkan hukuman mati bagi mereka yang bersalah? Apa alasannya?    2. Tuliskan bagaimana proses peninjauan kembali (PK) oleh Mahkamah Agung dan pemberian grasi oleh Presiden.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. benar, karena kita tau sendiri bahwa negara kita berpedoman pada UUD, di UUD sudah di jelaskan bahwa hukuman mati itu di berikan kepada mereka yang melakukan kesalah fatal. seperti pembunuhan berencana<br>2. Presiden berhak mengabulkan atau menolak permohonan\ngrasi yang diajukan terpidana sebagaimana dimaksud dalam Pasal 2 setelah\nmendapat pertimbangan dari Mahkamah Agung. Pemberian grasi oleh Presiden dapat berupa :\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>peringanan atau perubahan jenis pidana;</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>pengurangan jumlah pidana; atau</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>penghapusan pelaksanaan pidana.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-lambang-prestise-bagi-seorang-diploma-897",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan lambang prestise bagi seorang diplomat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Artinya bahwa seorang diplomat menanggung kehormatan negaranya, diplomat mewkili kepala negara pengirim dlm upacara resmi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-batasan-masalah-untuk-makalah-tentang-hukum-780",
            "question": "Contoh batasan masalah untuk makalah (tentang hukum)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apa yang dimaksud dengan batasan masalah dan apa saja bagian2nya?\u00a0<br><br>Batasan masalah terdapat dalam suatu skripsi atau laporan penelitian. Batasan masalah merupakan hal-hal yang mebatasi penelitian saudara. Misalnya Anda akan memiliki judul penelitian sebagai berikut:\u00a0<br><br>\"Motivasi Preman Melakukan Pemerasan terhadap Pengunjung Pasar Kerapu\"\u00a0<br><br>Contoh batasan masalah skripsi karya Ilmiah dalam judul diatas adalah sebagai berikut:\u00a0<br><br><br>Preman dalam penelitian ini adalah preman yang tinggal di gerbong stasiun Ampera. Dengan mengatakan bahwa preman yang anda teliti adalah preman yang tinggal di gerbong stasiun Ampera maka anda sudah memberi batasan pada penelitian Anda. Bukankah preman ada banyak macamnya, jadi anda perlu memberi batasan pada penelitian Anda.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hukum-pidana-dan-proses-peradilannya-870",
            "question": "Contoh pelanggaran hukum pidana dan proses peradilannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencuri dan dipenjara ..<br>semoga bisa membantumu...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "korupsi ,,\u00a0<br>proses , mencari bukti yang akurat , di ke meja hijau atau pengadilan , keputusan hakim\u00a0<br><br>maaf kalo ada kurang nya ,, semoga bisa membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "norma-hukum-yg-dimuat-dalam-kitab-undang-undang-hukum-acara-pidan-943",
            "question": "norma hukum yg dimuat dalam kitab undang undang hukum acara pidana (KUHAP) UU No.8/1981 termasuk dalam hukum apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah <br>hukum PIDANA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya, publik formal,,,<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-asal-usul-terjadinya-politik-di-indonesia-519",
            "question": "Apa asal usul terjadinya politik di indonesia..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Politikindonesia - Sejak\n kapan manusia mengenal bahasa sebagai alat komunikasi? Dari manakah \nbahasa pertama muncul di dunia? Selatan Afrika, itulah jawabannya. \nDisanalah manusia pertama mengenal bahasan dan kemudian bahasa ini \nberkembang dan menyebar ke seluruh dunia.</span><br>\nSetidaknya, \ndemikianlah kesimpulan dari sebuah studi yang baru-baru ini yang dirilis\n Science Magazine, edisi 15 April 2011. Studi itu menguak misteri \nasal-muasal bahasa yang digunakan manusia.<br>\nQuentin Atkinson, \npeneliti dari Universitas Auckland, Selandia Baru, mengungkapkan, studi \ntersebut dilakukan dengan menelusuri rekam jejak bahasa. Caranya, cara \nmemecah 504 bahasa ke dalam komponen terkecilnya yang disebut sebagai \nfonem. Fonem berasal dari bahasa Latin phonema yang berarti &#039;suara yang \ndiucapkan&#039;.<br>\nPenelitian \nmenunjukan, semakin beragamnya fonem yang dimiliki oleh suatu bahasa \nmenunjukan bahwa bahasa itu menjadi sumber dari bahasa-bahasa lain yang \nlebih sedikit memiliki fonem.<br>\nPenelitian rekam \njejak tersebut, sampai pada kesimpulan bahwa semakin jauh sekelompok \nmanusia berkelana dari Afrika dalam rekam jejak sejarahnya, semakin \nsedikit fonem yang digunakan dalam bahasa mereka.<br>\nIni mengartikan \nbahwa sebagaimana diprediksikan dalam studi tersebut, bahasa-bahasa di \nAmerika Selatan dan Kepulauan Pasifik memiliki fonem paling sedikit, \nsedangkan bahasa-bahasa di Afrika memiliki fonem terbanyak.<br>\nTernyata, pola ini \njuga memiliki kesamaan dengan studi terhadap genetik manusia. \nSebagaimana dipaparkan sebagai peraturan umum, semakin jauh seseorang \nkeluar dari Afrika, yang dianggap secara luas sebagai asal muasal nenek \nmoyang manusia, semakin kecil perbedaan antara individu dalam populasi \nkelompok individu tersebut bila dibandingkan dengan keragaman di daerah \nasalnya, Afrika.<br>\nScience Magazine \nmenjelaskan, studi Atkinson ini menggunakan metode statistik mutakhir \nyang sama untuk mengkonstruksikan pohon genetik berdasarkan urutan DNA. \nMengenai penggunaan metode statistik ini dalam mencari sumber bahasa \nmanusia, seorang ahli bahasa, Brian D. Joseph dari Universitas Ohio \nmengatakan sebagai sumber wawasan baru dalam studi di bidangnya.<br>\n\"Saya rasa kita \nsudah seharusnya memperhatikan hal ini dengan seirus, meskipun masih ada\n orang yang akan menolaknya,\" ujar Joseph.<br>\nStudi yang dilakukan\n Atkinson ini terbilang unik karena berusaha menemukan akar bahasa dari \nwaktu yang sangat lampau. Perihal umur bahasa pun masih menjadi soal \nperdebatan karena di lain sisi ditemukan fakta sementara bahwa umur \nbahasa telah mencapai 50.000 tahun. Namun di lain sisi beberapa ahli \nbahasa lain juga masih skeptis dengan fakta sementara itu. Mereka \nmenemukan faktor lain yaitu &#039;perkembangan dari kata-kata yang sangat \ncepat&#039; sehingga kemungkinan umur bahasa sendiri tidak lebih dari 10.000 \ntahun lamanya.<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1berikan-penjelasan-bagaimana-peranan-pers-indonesia-pada-masa-p-734",
            "question": "1.Berikan penjelasan bagaimana peranan pers Indonesia pada masa penjajahan Belanda dan Jepang ! 2.Berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \u201cpenjaga kepentingan publik\u201d ! 3.Berikan sekurang-kurangnya 2 (dua) indikator yang mendasar antara peranan pers pada masa orde lama dan orde baru ! 4.Identifikasikan kembali dalam bentuk apa sajakah perubahan pers di Indonesia paska rezim orde baru atau era reformasi dewasa !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pers memberikan perkembangan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-indonesia-termasuk-negara-hukum-alasannnya-331",
            "question": "Apakah indonesia termasuk negara hukum?? alasannnya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, karena indonesia memiliki dan memberlakukan landasan hukum khusus negara indonesia yaitu UUD 1945.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya, karena<br>Dalam Pasal 1 ayat (3) UUD 1945 Perubahan \u00a0ke-4 disebutkan bahwa : \u201cNegara Indonesia adalah negara hukum.\u201d Ketentuan pasal tersebut merupakan landasan konstitusional bahwa Indonesia adalah negara yang berdasarkan atas hukum, hukum ditempatkan sebagai satu-satunya aturan main dalam kehidupan bermasyarakat, berbangsa dan bernegara (supremacy of law). Sebelum dilakukan perubahan terhadap UUD 1945, landasan konstitusional bahwa Indonesia adalah negara yang berdasar atas hukum, \u00a0tercantum \u00a0dalam pembukaan dan batang tubuh UUD 1945 sebelum perubahan. Selain itu pernyataan bahwa Negara Indonesia adalah negara hukum juga dapat dilihat dalam penjelasan UUD 1945 sebelum perubahan. Dalam penjelasan UUD 1945 SEBELUM perubahan dinyatakan ada tujuh kunci pokok sistem pemerintahan Negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. \u00a0 Indonesia adalah negara yang berdasar atas hukum (rechtstaat) dan tidak berdasar atas \u00a0 kekuasaan belaka (maachtstaat).<br>2. \u00a0 \u00a0 \u00a0Sistem konstitusionil.<br>3. \u00a0 \u00a0 \u00a0Kekuasaan tertinggi ada di tangan Majelis Permusyawaratan Rakyat (MPR).<br>4. \u00a0 \u00a0 \u00a0Presiden adalah penyelenggara pemerintahan negara tertinggi di bawah MPR.<br>5. \u00a0 \u00a0 \u00a0Presiden tidak bertanggung jawab kepada DPR.<br>6. \u00a0 \u00a0 \u00a0Menteri Negara adalah pembantu Presiden dan tidak bertanggung jawab kepada DPR.<br><span>7. \u00a0 \u00a0 \u00a0Kekuasaan kepala negara tidak tak terbatas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}